﻿ Bạn là ai trong mắt mọi người ?
a . Vào buổi_sáng b . Trong_suốt buổi_trưa và đầu giờ chiều c . Ban khuya
2 . Bạn thường đi
a . Khá nhanh với những bước dài b . Khá nhanh với những bước ngắn , nhanh c . Không nhanh nhưng ngẩng cao đầu như_thể muốn “ thách_thức ” cả_thể giới d . Không nhanh , đầu cúi gầm e . Rất chậm
3 . Khi nói_chuyện với mọi người
a . Đứng khoanh_tay trước ngực b . Đan tay vào nhau c . Chống_nạnh một hoặc hai tay d . Đụng_chạm hay đẩy người bạn đang cùng trò_chuyện e . Đưa tay đùa đùa mái_tóc , sờ tai , gãi cằm
4 . Khi thư_giãn , bạn ngồi với
a . Hai chân gập cong gối và sát bên nhau b . Bắt chéo hai chân c . Hai chân duỗi thẳng d . Một chân gập lại và để bên dưới
5 . Khi gặp một việc làm_bạn cực_kỳ phấn_khích , bạn phản_ứng như_thế_nào
a . Cười to tán_thưởng b . Cười nhưng không to c . Cười thầm d . Mỉm cười bẽn_lẽn
6 . Khi bạn đi dự tiệc hoặc đến một nơi đông người , bạn sẽ
a . Gây_sự chú_ý khi bạn đến như bằng các hành_động “ tiền_hô_hậu_ủng ” chẳng_hạn b . Đi vào lặng_lẽ và tìm ( những ) người bạn đã quen c . Đi vào “ tựa làn gió thoảng ” và cố_gắng tránh gây chú_ý càng nhiều càng tốt
7 . Bạn đang làm_việc cật_lực , đang vắt_óc tập_trung vô một vấn_đề thì_có người phá_bĩnh . Bạn sẽ
a . Chào_đón sự phá_bĩnh ấy b . Cảm_thấy “ điên cả người ” c . Dao_động giữa hai trạng_thái trên
8 . Bạn thích màu nào dưới đây nhất ?
a . Đỏ hoặc cam b . Đen c . Vàng hay xanh nhạt d . Xanh lá cây e . Xanh đậm hay tím f . Trắng g . Nâu hay xám
9 . Khi bạn sắp ngủ , những giây_phút sau_cùng trước khi bạn chìm vào giấc_ngủ , bạn nằm
a . Ngửa người và duỗi thẳng chân_tay b . Duỗi thẳng chân_tay nhưng úp mặt xuống c . Nằm nghiêng một bên và hơi cong người d . Gối_đầu lên một tay e . Vùi_đầu xuống dưới gối hoặc chăn mền
10 . Bạn thường mơ thấy mình
a . Đang rơi xuống b . Đang chiến_đấu hay đang tranh_giành cái gì đó c . Đang tìm_kiếm một ai đấy hoặc vật gì d . Đang bay hoặc đang thả_nổi bồng_bềnh trên sóng nước e . Thường ngủ say không chút mộng_mị f . Các giấc_mơ thường dễ_chịu , thú_vị
Cách tính điểm :
1 . a . 2 b . 4 c . 6
2 . a . 6 b . 4 c . 7 d . 2 e . 1
3 . a . 4 b . 2 c . 5 d . 7 e . 6
4 . a . 4 b . 6 c . 2 d . 1
5 . a . 6 b . 4 c . 3 d . 5 e . 2
6 . a . 6 b . 4 c . 2
7 . a . 6 b . 2 c . 4
8 . a . 6 b . 7 c . 5 d . 4 e . 3 f . 2 g . 1
9 . a . 7 b . 6 c . 4 d . 2 e . 1
10 . a . 4 b . 2 c . 3 d . 5 e . 6 f . 1
Kết_quả :
• Trên 60 điểm : mọi người đều thấy khó gần bạn , nếu có phải giao_thiệp thì cũng dè_dặt cẩn_thận vì trong mắt họ bạn là kẻ kiêu_ngạo , hãnh_tiến , luôn muốn mình là nhân_vật trung_tâm cùng việc thích thống_trị người khác . Có_thể có một_số người cũng ngưỡng_mộ bạn , và mong_muốn có khả_năng như bạn nhưng chỉ là “ Kính_nhi_viễn_chi ” và không thật tin bạn cũng_như không muốn có nhiều liên_hệ với bạn .
• 51-60 : mọi người thấy bạn là một người thú_vị , khá bốc_đồng , có năng_khiếu làm lãnh_đạo bẩm_sinh , một người nhanh_chóng đưa ra quyết_định mà không luôn nghĩ_suy đắn_đo . Họ thấy bạn thuộc loại “ chì ” và mạo_hiểm , luôn muốn đặt mình vô mọi thử_thách mạo_hiểm ( dù có_thể cơ_hội thử đó chỉ có khả_năng thử một lần ! ) . Mọi người vui_thích được kết_bạn cùng bạn do nhiệt_huyết và cá_tính liều_lĩnh từ bạn tỏa ra .
• 41-50 : bạn trông quyến_rũ , năng_động , luôn mang lại những luồng gió mới_lạ nơi bạn có_mặt , và thực_tế . Nói_chung , bạn là trung_tâm của mọi sự chú_ý nhưng đủ khéo_léo để tạo ra sự cân_bằng giúp mọi người không bị cảm_giác chói_lòa xa_cách . Bạn cũng là người tử_tế , biết quan_tâm đến mọi người và hiểu được người khác muốn gì . Bạn là mẫu người luôn có_mặt để động_viên , khích_lệ và ra_tay giúp_đỡ .
• 31-40 : bạn cẩn_trọng , nhạy_cảm và thực_tế . Bạn khiêm_tốn dù thông_minh và rất tài_năng . Bạn không phải là mẫu người dễ_dàng kết_bạn nhưng ngược_lại rất trung_thành , có_thể sống_chết với những người bạn đã kết_bạn hoặc những người cũng mong_muốn có sự trung_thành như_thế đáp lại . Bạn có niềm_tin vững_chắc về quan_hệ bạn_bè , rất khó khiến bạn thay_đổi bằng những lời gièm_pha nhưng nếu niềm_tin ấy đã bị vỡ , rất khó để khôi_phục .
• 21-30 : bạn chịu_khó , kỹ_lưỡng đến độ kiểu_cách . Bạn cực_kỳ cẩn_trọng , là một người rất cần_cù và chắc_chắn . Mọi người sẽ rất ngạc_nhiên nếu lúc_nào đấy bạn làm việc_gì bốc_đồng hay thiếu suy_xét do tình_thế bức_bách bởi bạn luôn “ mổ_xẻ ” mọi chi_tiết , khía_cạnh rồi sau đó lại … tự mình phản_bác tất_cả và tiếp_tục công_việc “ phẫu_thuật ” các vấn_đề .
• Dưới 21 điểm : bạn rất nhút_nhát , rụt_rè đến độ không tự mình có bất_kỳ quyết_định nào , thay vào đó bạn luôn cần ai đó “ nhắc tuồng ” và chăm_bẵm mọi việc . Vì cá_tính này nên bạn sợ phải đương_đầu với mọi thử_thách , bạn sợ phải chường mặt ra giao_tiếp với mọi người , với xã_hội . Bạn bị coi là đáng chán với một_số người , chỉ những_ai thật_sự biết rõ về bạn mới có_thể chấp_nhận và thấy rằng thật_ra bạn không phải thế .
BÙI_NGUYỄN_QUÝ_ANH ( theo Personality_Quiz )
